明星餐廳生意慘淡相繼停業

全港飲食業因新冠肺炎而步入寒冬，藝人所開的明星店亦不能倖免，周杰倫、謝霆鋒、張敬軒的食店都暫停營業，甚至關門大吉，黃宗澤和陳豪所經營的蠔吧及咖啡店的生意大跌八成，小店為求生存，轉型增設外賣，使出食飯送口罩的招數來吸客，個個都咬緊牙關頂下去，希望捱得一日得一日！

在疫情的陰霾下，人人自危，為免增加染病風險，盡量避免外出，飲食生意一落千丈，不少食店都面對結業的危機，由於曾經有人打邊爐聚餐時確診，令火鍋店成為高危地點之一。

周董霆鋒相繼遭殃

由台灣天王周杰倫(Jay)與友人所開的「J-pot」亦遭殃，2月中開始暫停營業，目前會視乎疫情進展，初步預計會於3月1日恢復營業，而跟Jay一樣暫停營業的還有張敬軒(軒仔)的餅店，隸屬軒仔投資的「仙后餐廳」餅店Patisserie早於2月10日暫停營業，而總店「仙后餐廳」仍然正常營業。

謝霆鋒選擇壯士斷臂，成立的曲奇品牌《12道鋒味》曾於中環、尖沙咀等多個地方開設分店，在疫情影響下，所有店舖都關門大吉，目前只會不定時以短期租約形式開Pop Up Store，霆鋒亦決定轉戰網上銷售市場，開創一個全新的網上平台，身為老板的他亦將會現身於社交平台幫忙宣傳。

黃宗澤蠔吧得兩枱客

在逆境之下，藝人誓與店鋪共存，唯有諗計求存，黃宗澤（Bosco）投資的蠔吧「Oystermine」，去年由九龍城擴充搬到尖沙嘴，疫情影響下生意額大跌七、八成，記者曾走訪該店，發現下午時段只得兩枱顧客，客人亦刻意挑選了門外空氣比較流通的露天位置，餐廳門外貼了告示，表明餐廳會四小時進行清潔消毒一次，店內職員各人都戴上口罩，做足安全措施。

對於生意額大跌，Bosco說沒辦法，自己會盡量頂下去，跟員工一起想對策，盡量縮減成本及開支，以前全年無休，現時會彈性處理，正在研究淡靜的日子不開鋪，員工更向他提出自願放無薪假，目前有二十個員工，由經理安排他們放假，至於自救的方法，Bosco說任何方法都會用，現時正與業主商談減租問題，希望業主答允共度時艱。

陳豪減人手傾減租

陳豪(Mo)位於尖沙嘴K11 Musea的咖啡店「Blooms Coffee」，疫情發生之前，每日都人頭湧湧，大排長龍，如今只有一枱客人，非常慘淡，而店員由平日的四個減至只得兩個，Mo說生意有一定的影響，正與業主商討減租，生意跌幅非常大，笑言自己好傷，幸咖啡店的防守性比較強，盡量咬緊牙關捱過去，由於員工只得四個，人手並不多，所以不會裁員。

江若琳經營的貓酒店的營業額跌足7成，單月損失十萬元，幸好得一眾客戶支持，業主又願意減租，齊齊共度時艱，她表示會堅持下去，所有員工每日上班都要戴口罩和量體溫，貓酒店會加強清潔和消毒，務求令每位客人放心，同時都會「出招」吸客，推出全單八折的優惠，並售賣貓的健康食品和周邊產品來增加收入，希望能捱過今次難關。

吳日言三星期做六百元生意

吳日言(Yan)開設的飯糰店《幸福。駅》在一年內開設了3間店舖，曾試過所有店舖全日都無生意，最淒慘是山頂店，三個星期只做了六百元生意，只能用慘不忍睹來形容，所以Yan決定暫時關閉山頂店，另外兩間分店就正與業主洽談減租方案。

學生是Yan午市的其中一項重要生意來源，一再將學生開課日推遲至4月20日，令她的生意雪上加霜，唯有變陣主攻外賣，推出外賣便當外，更新增便當送貨服務，現時很多大集團的食肆開門大吉，Yan看準這個時機，尋找土瓜灣和觀塘兩間位置較好的舖來擴充業務，實行人棄我取，認為反而是一個商機，慶幸的是受市況影響，業主願意簽下兩年的租約上減兩成半的租金，Yan希望能與員工和香港市民大眾一起度過這次難關，一起走出谷底見青天。

胡諾言（胡仔）投資過百萬，與弟弟開設自助式快餐店Kitchen Bros，生意額大跌一半，慶幸到會生意額上升，拉上補下才可以繼續經營，胡仔指快餐店主要做早、午餐，客人以OL為主，這個時勢大家也選擇留在家中，門市銷情一定有影響，幸好弟弟即時「出招」，為客人提供到會服務，送上簡便住家餸，賣點是星級味道，經濟價錢，還有西湯及甜品，只要在家加熱就可食用，而且全部獨立包裝，大家食得安心，大受客人歡迎。

杜大偉送口罩吸客

吳啟明的中菜餐廳「慢煮兩餐」，生意好的時候，客人想訂位也訂不到，受疫情影響，生意大跌七成，他透露租約快將約滿，若然業主不肯減租，餐廳考慮結業。之前變陣想出共享餐廳計畫，有些餐廳、酒吧不做午市，可以租用場地來增加生意額，剛試行兩個月，誰知又來個疫症，根本沒有人出街，宣傳都無用，目前只有靠外賣，主力為大公司提供外賣飯盒，而晚市有客人預約才會開鋪，不過，飯始終要食，他正與飲食集團密謀合作計畫，透過網上訂餐，將外賣出品送到某區自取，他抱着香港人堅強、拼搏、不屈的精神，嘗試不同方法，希望闖出新的血路。

杜大偉（David）與表哥及倫哥開設的倫哥私房菜，因主力是打邊爐關係，生意大跌九成，目前五家分店中，只有觀塘店營業，除加強食肆消毒工作外，還推出入座即送韓國高質素口罩來防疫，被客人大讚有綽頭，David亦會努力拓展外賣生意，之前已推出「懶人雞煲」、燉湯及佛跳牆等菜式，正努力構思更多能夠外賣的產品。

https://hd.stheadline.com/life/ent/realtime/1712907/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E5%A8%9B%E6%A8%82-%E7%96%AB%E5%A2%83%E9%9B%A3%E6%8D%B1%E4%B8%80%E6%AE%BC%E7%9C%BC%E6%B7%9A-%E6%98%8E%E6%98%9F%E9%A4%90%E5%BB%B3%E7%94%9F%E6%84%8F%E6%85%98%E6%B7%A1%E7%9B%B8%E7%B9%BC%E5%81%9C%E6%A5%AD

全部都無係運動出過聲
抵撚死啦
仲話傾減租
傾你老母咩

明星有撚用咩 而家去食野唔係去睇星 j女

難食自然冇人食嫁啦

又唔見堅石燒時代冇人食

重有間垃圾 燉呢 幾時執

人地連鎖酒樓同餐廳都捱唔住 憑咩你明星餐廳捱到?

吳啟明間餐廳有罷過市
有貼過連農牆

明星效應喺飲食業係冇用，食物質素同價錢決定一切

錢就識得賺，香港有難時唔幫手，抵撚死

如果個明星心地好
個效應就會好高 eg. 譚小環

幸福。駅
黃店黎...唔好食華御結啦

Blooms 陳豪間店本身真係日日大排長龍？？

我印象吳日言好似接受過蘋果訪問+有出過聲

明星?
撐警人士?

唉...
你既然問到
我就認真答你

首先,咩係「初弒」?
初次弒父,弒母?你明唔明弒字點解?
仲有個「魂」字又同「初弒」有咩關係?
你老母個靈魂初次俾你殺左?
最重要既一點係,點解要加個「。」係中間?

總結你個名唔單只on9,仲1999,九唔答八
唔好講個型字,柒字都談不上

譚小環你又唔報下？

胡諾賢成日係無線拍大灣區唔去大灣區開

>>

奀星唔夠班同周杰倫相提並論

吳日言同吳啟明都黃店嚟 多多支持下

以我印象都係

段野幾耐無見過

收皮啦你屌你老母

全部偽人 抵死啦

老老實實 愈大愈死

水退左就知邊個冇著泳褲

武漢肺炎呀屌你老母

一定唔係
pancake 都多人過佢

楊明啲湯呢

有出聲咪唔怕冇生意囉
有因必有果

記得吳日言係少有有發聲嘅

吳日言要幫手啦 發過聲

仲4個鐘先消毒一次

吳日言有出過聲

吳日言黃喎
但山頂真係無計
其他分別大家幫手
吳啟明有巴打話有連儂牆
大家唔係放棄呀

幸福。駅 係黃
樓主幫手pin

吳日言要支持 佢名氣唔夠但出過聲
如果出聲已經冇左班藍屍客 黃絲都唔幫手就變condom

吳日言自己友嚟

大家抽還抽，記住多啲幫襯黃店，外賣都好

好想做bosco既員工牙

吳日言 吳啟明係黃
而且一早就出聲 唔係宣揚黃色經濟圈後先抽水
雖然人心難側 我唔敢寫包單
但如果係黃 都想大家唔好笑錯人

撐黃店

吳啟明係黃
同佢個奶共細佬吳啟華完全唔同

除左”慢煮兩餐”，
”Around Wellington”都係吳啟明有份嫁！
前者6月12已經有罷市 同埋整連儂門
後者都係6月開始罷過幾次工
同埋比後生仔入去休息 禁止狗隻內進

//「反修例」運動由6月持續至今，民間發起8月5日全港罷工、罷課、罷市的「三罷」行動。娛樂圈不少藝人亦作出響應，支持全港三罷活動，其中曾在《大時代》演「丁旺蟹」的吳啟明，雖已淡出幕前，經營餐廳，仍不忘作出支持，於明天8月5日休業一日。

現年55歲吳啟明，在《大時代》的演出仍令不少人難忘，吳啟明已淡出娛圈，去年在上環開設餐廳「慢煮兩餐」，主打中菜，有不少明星食客，而近日亦在中環另一新餐廳「Around Wellington」則由他任顧問經營。//

不過新年個排
比人發現佢舖頭貼左<<家有囍事2020>>poster
所以都有人屌 大家自己判斷

吳日言黃店黎

成績表

深水埗開幸福駅都係吳日言嘅？

明星邊撚到明ar. who??

個個明星副業都係飲食業

三星期得600蚊生意
蝕撚到入肉

好執呀嘛之前
傻西黃c幾百蚊一個飯都肯食

呢家黃藍分家咪仆晒家囉

上面有邊個係黃？
有冇整合加地址手足多多幫襯

吳日言三星期做六百元生意

吳日言(Yan)開設的飯糰店《幸福。駅》在一年內開設了3間店舖，曾試過所有店舖全日都無生意，最淒慘是山頂店，三個星期只做了六百元生意，只能用慘不忍睹來形容，所以Yan決定暫時關閉山頂店，另外兩間分店就正與業主洽談減租方案。

好撚好笑?

周董霆鋒相繼遭殃，兩個冚家剷

又引用黃子華嗰句：一逢亂世，一逢大時代。甚麼大明星，大偶像就連一個補鞋佬都不如。

一日最衰都係武漢瘟疫

諗起明星海鮮專門店 ....

屌班明星 原來咁多人做飲食生意

聽日就去買幫襯吳日言🤘🏻

以為明星酒樓

吳啟明竟然係黃

抵死 快d汁

燉炳強執咗先叫醒我Ok?

好似仲要好早就出

推真黃嗰d
吳日言嗰間要幫啦
又唔貴

吳日言要幫
Keep住有出聲，又Keep住幫人
最近有狗中肺炎，佢真係開香檳

明星

係山頂開飯糰店真係

連肺炎都中𡊰竹，派卷都無藍屍食啦

全部抵撚死

市場調節，汰弱留強

單靠明星效應，準備收皮啦

支持

老閪都食黃店。

𨳒你老母臭閪班黑星。

依兩個一定要力撐

吳日言 吳啟明係黃 好早出左聲

呢班賣港賊鋪頭執笠關我撚事咩

黃到金

有冇諗過呢個先係佢地正職
副業係明星

周杰倫係藍定黃
佢黎香港開演唱會大把人衝住去買飛
包括連登仔

你噏乜鳩？

自己search下阿yan Facebook 啦
前到嚇親你
無記錯未佔中前已經有講中國同香港係完全唔同

大量唔落簿嘅cash flow, 你明架啦

而家咪當驗證班人打著明星效應, 有幾多個真係識做生意囉
當然有啲舖幫得就幫啦

蝕就叫減租
賺就冇人知

黃金蝦

推

支持唔日言得
其他得執

yan要懲罰

其他不了

周杰倫呢D咁搵得錢好心就蝕下啦，幾個月都唔肯頂

吳啟華呢

所有藍店 同藝人食店 收皮啦

啲屎水倒番落坑渠啦